<resources>
    <string name="app_name">ZooZooApp</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Tutup navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Buka navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Shendy Krisyohanda</string>
    <string name="nav_header_subtitle">NIM : 2010817310006</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="setting">Ubah Bahasa</string>

    <string name="home_title">Beranda</string>
    <string name="animals_title">Info Hewan</string>
    <string name="african_title">Hewan Afrika</string>
    <string name="asian_title">Hewan Asia</string>
    <string name="european_title">Hewan Eropa</string>
    <string name="north_american_title">Hewan Amerika Utara</string>

    <string name="hello_home_fragment">Selamat Datang di ZooZooApp</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <!-- African Animals -->

    <!-- Animals Name   -->
    <string name="aardvark_name">Tapir</string>
    <string name="addax_name">Addax</string>
    <string name="african_civet_name">Luwak Afrika</string>
    <string name="hippopotamus_name">Kuda Nil</string>
    <string name="xerus_name">Xerus</string>

    <!-- Animals Diet   -->
    <string name="aardvark_diet">Omnivora</string>
    <string name="addax_diet">Herbivora</string>
    <string name="african_civet_diet">Omnivora</string>
    <string name="hippopotamus_diet">Herbivora</string>
    <string name="xerus_diet">Omnivora</string>

    <!-- Animals Lifespan   -->
    <string name="aardvark_lifespan">23 tahun</string>
    <string name="addax_lifespan">19-25 tahun</string>
    <string name="african_civet_lifespan">15-20 tahun</string>
    <string name="hippopotamus_lifespan">40-50 tahun</string>
    <string name="xerus_lifespan">11.5 tahun</string>

    <!-- Animals weight  -->
    <string name="aardvark_weight">60kg-80kg</string>
    <string name="addax_weight">Tidak Diketahui</string>
    <string name="african_civet_weight">1.4kg-4.5kg</string>
    <string name="hippopotamus_weight">1ton-4.5ton</string>
    <string name="xerus_weight">Tidak Diketahui</string>

    <!-- Animals length   -->
    <string name="aardvark_length">3.4ft-7.3ft</string>
    <string name="addax_length">47 to 51 inches</string>
    <string name="african_civet_length">17in-28in</string>
    <string name="hippopotamus_length">6.5ft-16.5ft</string>
    <string name="xerus_length">17in-18in</string>

    <!-- Asian Animals -->

    <!-- Animals Name   -->
    <string name="ape_name">Kera</string>
    <string name="dwarf_hamster_name">Hamster Kerdil</string>
    <string name="fire_eel_name">Belut Api</string>
    <string name="japanese_macaque_name">Kera Jepang</string>
    <string name="siberian_tiger_name">Harimau Siberia</string>

    <!-- Animals Diet   -->
    <string name="ape_diet">Herbivora</string>
    <string name="dwarf_hamster_diet">Omnivora</string>
    <string name="fire_eel_diet">Omnivora</string>
    <string name="japanese_macaque_diet">Omnivora</string>
    <string name="siberian_tiger_diet">Karnivora</string>

    <!-- Animals Lifespan   -->
    <string name="ape_lifespan">50 tahun</string>
    <string name="dwarf_hamster_lifespan">2-3 tahun</string>
    <string name="fire_eel_lifespan">10-20 tahun</string>
    <string name="japanese_macaque_lifespan">25-32 tahun</string>
    <string name="siberian_tiger_lifespan">18-25 tahun</string>

    <!-- Animals weight  -->
    <string name="ape_weight">Bervariasi</string>
    <string name="dwarf_hamster_weight">0.71 – 0.88 ons</string>
    <string name="fire_eel_weight">Tidak Diketahui</string>
    <string name="japanese_macaque_weight">5kg - 14kg</string>
    <string name="siberian_tiger_weight">100kg - 350kg</string>

    <!-- Animals length   -->
    <string name="ape_length">Bervariasi</string>
    <string name="dwarf_hamster_length">5.5 – 10.5 cm</string>
    <string name="fire_eel_length">20 - 40 inci</string>
    <string name="japanese_macaque_length">80cm - 95cm</string>
    <string name="siberian_tiger_length">Tidak Diketahui</string>

    <!-- European Animals -->

    <!-- Animals Name   -->
    <string name="barn_owl_name">Burung Hantu Gudang</string>
    <string name="chamois_name">Kambing Gunung</string>
    <string name="grouse_name">Burung Grouse</string>
    <string name="stag_beetle_name">Kumbang Rusa</string>
    <string name="woodlouse_spider_name">Laba-laba Woodlouse</string>

    <!-- Animals Diet   -->
    <string name="barn_owl_diet">Carnivora</string>
    <string name="chamois_diet">Herbivora</string>
    <string name="grouse_diet">Omnivora</string>
    <string name="stag_beetle_diet">Herbivora</string>
    <string name="woodlouse_spider_diet">Carnivora</string>

    <!-- Animals Lifespan   -->
    <string name="barn_owl_lifespan">5 - 10 tahun</string>
    <string name="chamois_lifespan">18 - 22 tahun</string>
    <string name="grouse_lifespan">1 - 10 tahun</string>
    <string name="stag_beetle_lifespan">3-7 tahun</string>
    <string name="woodlouse_spider_lifespan">Tidak Diketahui</string>

    <!-- Animals weight  -->
    <string name="barn_owl_weight">300g - 550g</string>
    <string name="chamois_weight">50kg - 55kg</string>
    <string name="grouse_weight">0.3kg - 6.5kg</string>
    <string name="stag_beetle_weight">Hingga 0.5 gram</string>
    <string name="woodlouse_spider_weight">Tidak Diketahui</string>

    <!-- Animals length   -->
    <string name="barn_owl_length">25cm - 45cm</string>
    <string name="chamois_length">75cm - 80cm</string>
    <string name="grouse_length">31cm - 95cm</string>
    <string name="stag_beetle_length">1cm – 12.3cm</string>
    <string name="woodlouse_spider_length">0.3inci-0.5inci</string>

    <!-- North American Animals -->

    <!-- Animals Name   -->
    <string name="alaskan_husky_name">Husky Alaska</string>
    <string name="bald_eagle_name">Elang Botak</string>
    <string name="deer_tick_name">Kutu Rusa</string>
    <string name="hawaiian_monk_seal_name">Anjing Laut Hawaiian Monk</string>
    <string name="pileated_woodpecker_name">Pelatuk Tumpuk</string>

    <!-- Animals Diet   -->
    <string name="alaskan_husky_diet">Omnivora</string>
    <string name="bald_eagle_diet">Carnivora</string>
    <string name="deer_tick_diet">Omnivora</string>
    <string name="hawaiian_monk_seal_diet">Carnivora</string>
    <string name="pileated_woodpecker_diet">Omnivora</string>

    <!-- Animals Lifespan   -->
    <string name="alaskan_husky_lifespan">10 – 12 tahun</string>
    <string name="bald_eagle_lifespan">15-20 tahun</string>
    <string name="deer_tick_lifespan">2 tahun</string>
    <string name="hawaiian_monk_seal_lifespan">30 tahun</string>
    <string name="pileated_woodpecker_lifespan">12 tahun</string>

    <!-- Animals weight  -->
    <string name="alaskan_husky_weight">65 lbs</string>
    <string name="bald_eagle_weight">6.6-14lbs</string>
    <string name="deer_tick_weight">Tidak Diketahui</string>
    <string name="hawaiian_monk_seal_weight">Tidak Diketahui</string>
    <string name="pileated_woodpecker_weight">8.8 sampai 12.3 ons</string>

    <!-- Animals length   -->
    <string name="alaskan_husky_length">Tidak Diketahui</string>
    <string name="bald_eagle_length">28-38 inci</string>
    <string name="deer_tick_length">2-6 mm</string>
    <string name="hawaiian_monk_seal_length">7-8 feet</string>
    <string name="pileated_woodpecker_length">16 sampai 19 inci</string>

    <string name="detail_animals_name">detail\'s name</string>
    <string name="detail_scientific_name_label">Nama Ilmiah :</string>
    <string name="detail_diet_label">Makanan :</string>
    <string name="detail_lifespan_label">Masa Hidup :</string>
    <string name="detail_weight_label">Berat :</string>
    <string name="detail_lenght_label">Panjang :</string>
    <string name="detail_more_label">Sentuh gambar untuk info lengkapnya!</string>

    <string name="info1">
        Aardvark adalah mamalia kecil seperti babi yang ditemukan menghuni berbagai habitat berbeda di seluruh Afrika, selatan Sahara.
        Mereka kebanyakan menyendiri dan menghabiskan hari-hari mereka tidur di liang bawah tanah untuk melindungi mereka dari
        panasnya matahari Afrika, muncul di malam yang lebih dingin untuk mencari makanan. Nama mereka berasal dari bahasa Afrikaans
        di Afrika Selatan dan berarti Babi Tanah, karena moncong panjang dan tubuh seperti babi. Aardvark unik di antara hewan karena
        mereka adalah satu-satunya spesies yang masih hidup dalam keluarga hewan mereka. Sampai baru-baru ini secara luas diyakini bahwa
        mereka berkerabat paling dekat dengan insektivora lain seperti armadillo dan trenggiling, tetapi tidak demikian halnya dengan
        kerabat terdekat mereka yang sebenarnya dianggap gajah.
    </string>
    <string name="info2">
        Antelop yang indah ini, juga disebut kijang obeng atau kijang putih, pernah berkeliaran di atas Gurun Sahara.
        Sekarang berada di ambang kepunahan karena perburuan, perubahan iklim, perburuan berlebihan, dan perusakan habitat.
        Untungnya, upaya sedang dilakukan untuk mengembalikan populasi liar ke jumlah yang sehat.
    </string>
    <string name="info3">
        Musang Afrika adalah spesies Luwak besar yang ditemukan di Afrika sub-Sahara. Musang Afrika adalah satu-satunya
        anggota yang tersisa dalam kelompok genetiknya dan dianggap sebagai hewan mirip Luwak terbesar di benua Afrika.
        Meskipun penampilan dan perilakunya seperti kucing, Musang Afrika sama sekali bukan kucing tetapi sebenarnya,
        lebih dekat hubungannya dengan karnivora kecil lainnya termasuk Musang dan Luwak. Luwak Afrika paling terkenal
        dengan musk yang dikeluarkannya untuk menandai wilayahnya (disebut Civetone), yang telah digunakan dalam pembuatan
        parfum selama berabad-abad, dan tanda hitam dan putihnya yang mencolok, menjadikan Musang Afrika salah satu yang paling
        mudah Spesies luwak untuk diidentifikasi.
    </string>
    <string name="info4">
        Hippopotamus adalah mamalia semi-akuatik besar yang ditemukan berkubang di sungai dan danau di Afrika sub-Sahara.
        Terlepas dari penampilannya, Hippopotamus adalah hewan yang dianggap paling dekat hubungannya dengan Paus karena
        keduanya dianggap memiliki nenek moyang yang sama yang ada sekitar 54 juta tahun yang lalu. Juga dikenal sebagai
        Kuda Nil Biasa, ini adalah salah satu dari dua spesies Kuda Nil yang ditemukan di benua Afrika dengan yang lainnya
        adalah Kuda Nil Pygmy yang hidup soliter dan tinggal di hutan yang hanya ditemukan di Afrika barat dan sekarang
        Sangat Terancam Punah. Meskipun Kuda Nil Biasa tetap menjadi hewan yang melimpah dan tersebar luas di seluruh
        jangkauannya saat ini, jumlahnya dilaporkan menurun karena perburuan dan hilangnya habitat.
    </string>
    <string name="info5">
        Xerus erythropus yang umumnya dikenal sebagai tupai tanah Afrika dan berasal dari Afrika.
        Mereka memiliki rambut kasar dan pendek dan dikenal sebagai hewan sosial. Mereka dapat bertahan hidup di penangkaran selama sekitar 11,5 tahun.
        Jantan dan betina hidup dalam kelompoknya masing-masing dan berkumpul untuk kawin setelah itu bayi-bayi tersebut tinggal bersama ibu mereka dalam kelompok betina.
        Xerus memiliki empat subspesies – tupai tanah tanjung, tupai tanah bergaris, tupai tanah gunung, dan tupai tanah tak bergaris.
        Hewan ini bersifat diurnal dan biasanya dikenal sebagai herbivora di alam dan biasanya memakan kacang-kacangan, akar, dan biji-bijian.
        Namun, terkadang mereka juga memakan telur dan hewan kecil lainnya.
    </string>
    <string name="info6">
        Kera adalah bagian dari superfamili primata, Hominoidea.
        Hominoidea mencakup berbagai spesies yang disebut "kera kecil" dan "kera besar".
        Ini termasuk gorila, orangutan, simpanse, bonobo, dan manusia(!).
        Ada primata lain yang nama umumnya mungkin termasuk "kera", tetapi spesies itu bukan primata.
        Kebanyakan primata adalah pemanjat yang terampil, terutama dalam hal pohon. Mereka adalah
        omnivora dengan makanan utama tumbuh-tumbuhan. Makanannya antara lain biji-bijian, buah-buahan, daging,
        atau invertebrata yang langka. Dicari atau diburu, mereka mengkonsumsi hampir semua yang tersedia yang mudah dicerna.
        Primata berasal dari Asia dan Afrika. Manusia dan spesies kera besar memiliki kesamaan yang mengejutkan. Namun,
        pada saat yang sama, kesenjangan dalam perbedaan sangat besar ketika Anda membandingkan aspek psikologis, budaya, emosional, dan spiritual masing-masing spesies.
        Setiap spesies memiliki bahasa, simbol, teknik komunikasi, dan sistem tata kelola yang unik.
        Tetapi tidak dapat disangkal bahwa versi manusia jauh lebih kompleks.
        Teknologi, kemajuan ilmu pengetahuan, kesadaran diri dan bahkan agama menempatkan manusia dalam kategori di luar primata standar.
    </string>
    <string name="info7">
        Hamster kerdil adalah sekelompok beberapa subspesies, yang secara khusus berurusan dengan hamster yang panjangnya lebih kecil dari empat inci.
        Mereka sering memiliki umur dua sampai tiga tahun, meskipun beberapa hidup kurang dari ini. Mereka sangat cerdas, dan beberapa subspesies
        berhibernasi selama bulan-bulan musim dingin di bawah tanah. Jika Anda ingin meluangkan sedikit waktu ekstra dengan hewan peliharaan berbulu ini,
        Anda bahkan dapat mempelajari cara melatih mereka untuk melakukan berbagai trik.
    </string>
    <string name="info8">
        Disebut belut karena penampilannya yang panjang dan kurus, sebenarnya Fire Eel bukanlah belut sejati.
        Padahal, ini adalah salah satu spesies ikan air tawar memanjang dengan moncong runcing yang dikenal sebagai belut berduri.
        Ikan ini adalah hewan peliharaan akuarium yang populer karena warna dan ukurannya yang tidak biasa.
        Ikan nokturnal yang tinggal di dasar laut ini memiliki umur yang panjang, baik di alam liar maupun sebagai hewan peliharaan.
        Harga mereka sangat bervariasi tergantung pada ukurannya, dari kecil hingga jumbo, sehingga harganya hanya $ 20 atau memiliki
        label harga setinggi beberapa ratus dolar. Meskipun mereka jarang menggigit, mereka bisa sedikit berbahaya karena duri dan racunnya,
        dan cara mereka meronta-ronta saat ditangkap.
    </string>
    <string name="info9">
        Kera Jepang adalah Monyet berukuran sedang yang ditemukan di berbagai habitat berbeda di seluruh Jepang.
        Kera Jepang juga dikenal sebagai Monyet Salju karena mereka sering ditemukan tinggal di daerah yang lebih
        dingin di negara tersebut di mana hujan salju lebat biasa terjadi selama musim dingin. Mereka adalah spesies
        Monyet hidup paling utara di dunia dan telah beradaptasi secara luar biasa dengan lingkungan mereka dan perubahan musim.
        Ada dua subspesies berbeda dari Kera Jepang, satu yang ditemukan di utara dan daratan Jepang, dan yang lainnya terbatas
        pada salah satu pulau selatan negara itu. Keduanya sedikit berbeda dalam ukuran dan penampilan.
    </string>
    <string name="info10">
        Harimau Siberia adalah salah satu predator paling ganas di dunia.
        Dengan ukurannya yang besar dan tubuhnya yang kuat, harimau Siberia berkeliaran di hutan lebat Asia Timur untuk mencari mangsa.
        Diadaptasi secara khusus untuk iklim dingin di mana ia tinggal, ia adalah predator canggih yang mampu mengalahkan hampir semua hewan lain,
        tidak peduli ukurannya. Tetapi karena nilai yang diberikan pada bulunya yang mewah dan sifat obat yang diduga dari bagian-bagiannya,
        hewan itu berada di bawah ancaman kepunahan yang konstan dari aktivitas manusia. Upaya konservasi yang cermat dan perlindungan dari
        pemerintah daerah akan diperlukan untuk meningkatkan jumlah populasi saat ini.
    </string>

    <string name="info11">
        Burung hantu gudang adalah anggota keluarga burung hantu yang paling terkenal yang dikenal karena wajah putih pucat dan panggilannya yang menghantui.
        Mereka sangat tersebar luas, salah satu spesies burung paling tersebar luas di bumi.
        Burung hantu menjaga populasi hewan pengerat di mana pun mereka tinggal dengan memangsa tikus dan mencit.
        Dalam banyak budaya, mereka dipandang sebagai pertanda kematian atau melambangkan kehidupan setelah kematian.
    </string>
    <string name="info12">
        Chamois adalah hewan kecil berkuku yang merupakan spesies kijang kambing.
        Ini asli Asia Kecil dan pegunungan Eropa Timur, Tengah, dan Barat pada ketinggian yang cukup tinggi,
        dan diperkenalkan ke Selandia Baru. Pengucapan namanya menyerupai bahasa Prancis,
        sedangkan pengucapan namanya sebagai kulit didasarkan pada "chamy" atau "shammy".
        Beberapa subspesies dari bovid ini dilindungi di bawah European Habitat Directive UE.
    </string>
    <string name="info13">
        Belibis adalah burung kekar berukuran sedang yang hidup di belahan bumi utara.
        Bulu mereka sangat mirip dengan habitatnya. Bulu ini memberi mereka kamuflase dan membantu mereka bertahan hidup.
        Belibis adalah burung yang berkerabat dekat dengan ayam, kalkun, dan burung pegar.
        Sekitar delapan juta burung buruan dataran tinggi ini diburu setiap tahun untuk makanan atau olahraga di habitat berumput dan hutan mereka.
    </string>
    <string name="info14">
        Kumbang rusa adalah keluarga besar, bercangkang keras, serangga terbang yang ciri khasnya adalah kemampuan untuk memakan kayu yang membusuk sebagai larva.
        Nama serangga ini berasal dari rahang raksasa pada jantan, yang menyerupai rusa jantan dalam cara mereka melengkung dan bercabang.
        Jumlah mereka tampaknya menurun di beberapa bagian dari jangkauan mereka karena hilangnya habitat dan sumber makanan.
    </string>
    <string name="info15">
        Laba-laba Woodlouse ditemukan di seluruh dunia.
        Mereka tinggal di Australia, Asia, Eropa, Amerika Utara, Amerika Selatan, dan Afrika.
        Laba-laba ini diberi nama untuk kutu kayu yang diburunya di habitatnya. Laba-laba ini tidak membuat jaring.
        Sebaliknya, mereka menangkap mangsa dengan taring mereka, kemudian memberikan dosis racun. Umur laba-laba ini adalah dua hingga lima tahun.
    </string>
    <string name="info16">
        Alaskan Husky adalah anjing pekerja atletik yang muncul dari persilangan antara beberapa ras yang serupa namun berbeda.
        Secara genetik, ini adalah kerabat dekat Alaskan Malamute dan Siberian Husky. Itu kemudian disilangkan dengan beberapa
        Breed Eropa, termasuk pointer Jerman dan Saluki. Beberapa dari hewan ini bahkan memiliki beberapa warisan serigala baru-baru ini.
        Mampu bertahan dalam iklim yang keras di utara yang dingin, Alaskan Huskies adalah anjing kereta luncur yang sangat baik dan teman yang
        termasuk dalam kelompok spitz. Anjing spitz dicirikan oleh bulu putih tebal, telinga runcing, moncong panjang, dan keriting
        ekor. Namun, karena tidak ada standar breed yang ditetapkan, Alaskan Husky dapat datang dalam banyak permutasi fisik yang berbeda
        dan karakteristik. Mereka dibiakkan untuk kecepatan dan daya tahan, bukan untuk penampilan. Akibatnya, mereka perlu memiliki gaya berjalan yang efisien,
        mantel ganda yang hangat, dan kaki berselaput yang berfungsi sebagai sepatu salju. Itu juga ditutupi dengan beberapa campuran bulu putih, hitam, abu-abu, coklat, dan bahkan merah.
    </string>
    <string name="info17">
        Sebuah simbol menawan kekuatan dan kekuasaan, elang botak adalah salah satu hewan paling populer di seluruh Amerika Utara.
        Ia membubung dengan anggun di udara, memikat para pengamat dan penggemar burung. Meskipun pernah berada di ambang kepunahan,
        hari ini telah cukup pulih untuk mewakili kisah sukses konservasi yang menakjubkan.
    </string>
    <string name="info18">
        Dari semua kutu asli Amerika Utara, kutu rusa adalah salah satu yang paling bermasalah.
        Kutu telah ada sejak lama, lebih dari 100 juta tahun. Saat ini, ada lebih dari 900
        spesies kutu yang berbeda yang hidup di setiap benua (bahkan Antartika).
        Sekitar 700 spesies adalah kutu \'bertubuh keras\' dari keluarga Ixodidae.
        Kutu rusa adalah salah satu spesies bertubuh keras ini.
        Kutu rusa mampu menelan begitu banyak darah sehingga mereka membesar hingga enam kali ukuran normalnya.
        Ketika mereka menempel pada korban, mereka benar-benar mengeluarkan zat anestesi yang mematikan
        rasa sakit yang ditimbulkan oleh gigitan. Seperti vampir, kutu hanya hidup dari darah. Namun,
        tidak seperti Dracula—mereka tidak membunuh korbannya, meskipun mereka dapat menularkan penyakit yang ditularkan melalui darah kepada mereka.
    </string>
    <string name="info19">
        Anjing laut biarawan Hawaii, yang disebut Ilioholoikauaua oleh penduduk asli pulau,
        sebagian besar hidup di sekitar Kepulauan Hawaii Barat Laut. Ini adalah mamalia resmi negara
        bagian Hawaii dan hanya satu dari dua mamalia asli negara bagian AS ini. Seperti anjing laut lainnya,
        mereka adalah pemakan daging yang berburu di perairan laut. Mereka tidur di pantai di mana mereka juga
        menikmati berjemur di bawah sinar matahari. Pada 2016, hanya ada sekitar 1400 anjing laut asli yang tersisa.
    </string>
    <string name="info20">
        Pelatuk biasa terbesar di Amerika Utara, pelatuk bertumpuk adalah burung yang mudah dikenali berkat
        jambul merah khas di atas kepala mereka. Ditemukan terutama di Kanada bagian selatan, Amerika Serikat bagian timur,
        Pegunungan Rocky utara, dan bagian dari Pantai Pasifik, pelatuk bertumpuk adalah burung monogami yang tidak bermigrasi.
        Mereka lebih suka menghuni hutan tua dengan banyak pohon mati yang berdiri, dan mereka terkenal karena meninggalkan
        lubang persegi panjang di pohon saat mencari makanan favorit mereka – semut tukang kayu. Burung-burung ini tidak
        terancam punah dan jumlah populasinya terus meningkat.
    </string>
</resources>